唔埋正站上落客違巴士規例 律師：可罰$2千

巴士車長沒有埋正站上落客引發按章工作，律師黃國桐指，巴士如在未到達巴士站便上落客，或違反《公共巴士服務規例》，「巴士未埋站就上落客，情況或等同的士喺唔可以落客嘅地方落客」。他又指交通警平日或較少針對這些情況檢控，惟他認為警方在此案上有合理依據，「咁警方唔係求其搵條『不小心駕駛』去告對方，如果係按巴士附例，（警方）係有足夠理據」。

翻查《公共巴士服務規例》第230A章第3條《撥出地方供設置巴士站》，除列明署長可指定某個道路範圍為巴士站，亦規定專營公司的巴士或行走某指明路線的巴士，需在巴士站停車以接載或放下乘客；第9條《司機的行為》，亦指司機需停在每個巴士站。條例指如巴士公司或司機，未有在指定的巴士站停車以接載或放下乘客，即屬犯罪，可處罰款2,000元。

又岩喎

道德高地, 邊夠你黎

貼晒每個站頭, 派埋比車長

以後繁忙時間車程長10-15分鐘

以後搭巴士如果邊個巴士司機唔跟法例就上落客，我會向運輸處及巴士公司投訴

咁更加要執正嚟做喇
做個奉公守法嘅市民吖嘛

一早就要 以前一放學 起星光大道 近尖東上巴士 勁多旅遊巴泊左係度 基本上你唔行出馬路 巴士依為無人飛站.... 支持！